【騰訊無份】內地遊戲審批再解凍 第2輪共批84款遊戲

內地時隔9個月重啟遊戲審批，繼上月公布有80款遊戲獲批後，國家新聞出版廣電總局官網再公布2018年12月份國產網絡遊戲審批信息，新增84款遊戲在12月取得遊戲版號，名單上仍未見騰訊（0700）及網易旗下遊戲。

騰訊最新跌0.49%，報326元，成交17.45億元。

廣電總局昨日公布獲批的84款遊戲中，有83款為手機遊戲，包括三七互娛的《神魔血脈》、掌趣科技的《冷械島》以及百度旗下公司的《新三生三世十里桃花》等，審批時間為2018年12月29日，上輪批出80款遊戲的審批時間則為2018年12月19日。

兩輪審批中小型遊戲廠商為主

《新京報》報道，廣電總局兩次遊戲審批均以中小型遊戲廠商為主，半個月內兩次公布遊戲版號名單，業內人士認為是遊戲版號審批正常化的信號，而與過去每月批出700個版號比較，已見當局的遊戲總量調控。

去年內地暫停遊戲審批，導致騰訊等科企的收入受壓，市場亦對遊戲行業轉趨審慎。中宣部版權局副局長馮士新去年出席中國遊戲產業年會時透露，當局已完成審核首批部分遊戲，正在準備核發版號，惟因申報遊戲的存量較大，故仍需要一段時間。

無份聽日照升

馬雲係黨員
馬化騰唔係,好明顯了

騰訊咪咁撚孤寒
上面要幾多好心你照俾啦
小財唔出大財唔入呀

照升 易幻發

今朝新聞

Rainbow six

屌 望撚錯野